
\newcommand{\Abdi}     {Abdi\index{Anthroponymes modernes!Abdi, Kamyar}}
\newcommand{\Arbuckle} {Arbuckle\index{Anthroponymes modernes!Arbuckle, Benjamin}}
\newcommand{\Barjamovic}    {Barjamovic\index{Anthroponymes modernes!Barjamovic, Gojko}}
\newcommand{\Barth}    {Barth\index{Anthroponymes modernes!Barth, Heinrich}}
\newcommand{\Beckman} {Beckman\index{Anthroponymes modernes!Beckman, Gary}}
\newcommand{\Bernbeck} {Bernbeck\index{Anthroponymes modernes!Bernbeck, Reinhard}}
\newcommand{\Beyer}    {Beyer\index{Anthroponymes modernes!Beyer, Dominique}}
\newcommand{\Binford}  {Binford\index{Anthroponymes modernes!Binford, Lewis}}
\newcommand{\Bittel}   {Bittel\index{Anthroponymes modernes!Bittel, Kurt}}
\newcommand{\Blanton}   {Blanton\index{Anthroponymes modernes!Blanton, Richard E.}}
\newcommand{\Boehmer}  {Boehmer\index{Anthroponymes modernes!Bittel, Kurt}}
\newcommand{\Celik}    {Çelik\index{Anthroponymes modernes!Cel@Çelik, Ömer}}
\newcommand{\Casana}  {Casana\index{Anthroponymes modernes!Casana, Jesse}}
\newcommand{\Chantre}  {Chantre\index{Anthroponymes modernes!Chantre, Ernest}}
\newcommand{\Childe}   {Childe\index{Anthroponymes modernes!Childe, V. Gordon}}
\newcommand{\Cinaroglu}{Çınaroğlu\index{Anthroponymes modernes!Cin@Çınaroğlu, Aykut}}
\newcommand{\Dittmann}{Dittmann\index{Anthroponymes modernes!Dittmann, Reinhard}}
\newcommand{\Djindjian}{Djindjian\index{Anthroponymes modernes!Djiandjian, François}}
\newcommand{\Donmez}   {Dönmez\index{Anthroponymes modernes!Dönmez, Şevket}}
\newcommand{\Duistermaat}{Duistermaat\index{Anthroponymes modernes!Duistermaat, Kim}}
\newcommand{\Demoule}  {Demoule\index{Anthroponymes modernes!Demoule, Jean-Paul}}
\newcommand{\Dercksen}  {Dercksen\index{Anthroponymes modernes!Dercksen, Jan Gerrit}}
\newcommand{\Egeloff}  {Egeloff\index{Anthroponymes modernes!Egeloff, B. J.}}
\newcommand{\Fischer}  {Fischer\index{Anthroponymes modernes!Fischer, Franz}}
\newcommand{\Garr}     {Garr\index{Anthroponymes modernes!Garr, W. Randall}}
\newcommand{\Glatz}    {Glatz\index{Anthroponymes modernes!Glatz, Claudia}}
\newcommand{\Gorny}    {Gorny\index{Anthroponymes modernes!Gorny, Ronald L.}}
\newcommand{\Gunay}    {Günay\index{Anthroponymes modernes!Günay, Ertuğrul}}
\newcommand{\Guterbock}{Güterbock\index{Anthroponymes modernes!Güterbock, H. Gustav}}
\newcommand{\Herbordt} {Herbordt\index{Anthroponymes modernes!Herbordt, Suzanne}}
\newcommand{\Hertel}   {Hertel\index{Anthroponymes modernes!Hertel, Thomas}}
\newcommand{\Hout}     {van den Hout\index{Anthroponymes modernes!Hout, Theo P.J. van den}}
\newcommand{\Huh}      {Huh\index{Anthroponymes modernes!Huh, Su Kyong}}
\newcommand{\Humann}   {Humann\index{Anthroponymes modernes!Humann, Carl}}
\newcommand{\Huot}     {Huot\index{Anthroponymes modernes!Huot, Jean-Louis}}
\newcommand{\Huser}    {Hüser\index{Anthroponymes modernes!Hüser, Andreas}}
\newcommand{\Javeri}   {Javeri\index{Anthroponymes modernes!Javeri, Mohsen}}
\newcommand{\Kosak}    {Košak\index{Anthroponymes modernes!Košak, Silvin}}
\newcommand{\Kelty}    {Kelty\index{Anthroponymes modernes!Kelty, Christopher}}
\newcommand{\Knuth}    {Knuth\index{Anthroponymes modernes!Knuth, Christopher}}
\newcommand{\Krumbein} {Krumbein\index{Anthroponymes modernes!Krumbein,  William}}
\newcommand{\Kryszat}  {Kryszat\index{Anthroponymes modernes!Kryszat,  Guido}}
\newcommand{\Laroche}  {Laroche\index{Anthroponymes modernes!Laroche, Emannuel}}
\newcommand{\Larsen}   {Larsen\index{Anthroponymes modernes!Larsen, Mogens T.}}
\newcommand{\Liverani} {Liverani\index{Anthroponymes modernes!Liverani, Mario}}
\newcommand{\Mora}     {Mora\index{Anthroponymes modernes!Mora, Clelia}}
\newcommand{\Michel}   {Michel\index{Anthroponymes modernes!Michel, Cécile}}
\newcommand{\Mielke}   {Mielke\index{Anthroponymes modernes!Mielke, Dirk P.}}
\newcommand{\Makridi}  {Makridi\index{Anthroponymes modernes!Makridi, Theodor Bey}}
\newcommand{\MullerKarpe}{Müller-Karpe\index{Anthroponymes modernes!Müller-Karpe, Andreas}}
\newcommand{\Muller}   {Müller\index{Anthroponymes modernes!Müller, Gerfried G.W.}}
\newcommand{\Naumann}  {Naumann\index{Anthroponymes modernes!Naumann, Rudolf}}
\newcommand{\Noldeke}  {Nöldeke\index{Anthroponymes modernes!Nöldeke, Arnold}}
\newcommand{\Neve}     {Neve\index{Anthroponymes modernes!Neve, Peter}}
\newcommand{\Omura}    {Omura\index{Anthroponymes modernes!Omura, Sachihiro}}
\newcommand{\Orthmann} {Orthmann\index{Anthroponymes modernes!Orthmann, Winfried}}
\newcommand{\Orton}    {Orton\index{Anthroponymes modernes!Orton, Clive}}
\newcommand{\Otten}    {Otten\index{Anthroponymes modernes!Otten, Heinrich}}
\newcommand{\Otto}     {Otto\index{Anthroponymes modernes!Otto, Adelheid}}
\newcommand{\TOzguc}   {T.~Özgüç\index{Anthroponymes modernes!Oz@Özgüç, Tahsin}}
\newcommand{\Ozguc}    {Özgüç\index{Anthroponymes modernes!Oz@Özgüç, Tahsin}}
\newcommand{\NOzguc}   {N.~Özgüç\index{Anthroponymes modernes!Oz@Özgüç, Nihmet}}
\newcommand{\OzgucN}   {Özgüç\index{Anthroponymes modernes!Oz@Özgüç, Nihmet}}
\newcommand{\Palmisano}{Palmisano\index{Anthroponymes modernes!Palmisano, Alessio}}
\newcommand{\Parzinger}{Parzinger\index{Anthroponymes modernes!Parzinger, Hermann}}
\newcommand{\Pasternak}{Pasternak\index{Anthroponymes modernes!Pasternak, Rainer}}
\newcommand{\Pfalzner} {Pfälzner\index{Anthroponymes modernes!Pfälzner, Peter}}
\newcommand{\Pollock}  {Pollock\index{Anthroponymes modernes!Pollock, Susan}}
\newcommand{\Puchstein}{Puchstein\index{Anthroponymes modernes!Puchstein, Otto}}
\newcommand{\Sanders}   {Sanders\index{Anthroponymes modernes!Sanders, Donald}}
\newcommand{\Schaffer} {Schäffer\index{Anthroponymes modernes!Schäffer, E.}}
\newcommand{\Schachner}{Schachner\index{Anthroponymes modernes!Schachner, Andreas}}
\newcommand{\Schoop}   {Schoop\index{Anthroponymes modernes!Schoop, Ulf-Dietrich}}
\newcommand{\Seidl}    {Seidl\index{Anthroponymes modernes!Seidl, Ursula}}
\newcommand{\Seeher}   {Seeher\index{Anthroponymes modernes!Seeher, Jürgen}}
\newcommand{\Schirmer} {Schirmer\index{Anthroponymes modernes!Schirmer, Wulf}}
\newcommand{\Schiffer} {Schiffer\index{Anthroponymes modernes!Schiffer, Michael B.}}
\newcommand{\SherrattA} {Sherratt\index{Anthroponymes modernes!Sherratt, Andrew}}
\newcommand{\SherrattS} {Sherratt\index{Anthroponymes modernes!Sherratt, Susan}}
\newcommand{\Sommer}   {Sommer\index{Anthroponymes modernes!Sommer, Ulrike}}
\newcommand{\SteinC}   {Stein\index{Anthroponymes modernes!Stein, Curt}}
\newcommand{\Texier}   {Texier\index{Anthroponymes modernes!Texier, Charles}}
\newcommand{\Thalmann} {Thalmann\index{Anthroponymes modernes!Thalmann, Jean-Paul}}
\newcommand{\Verhoeven}{Verhoeven\index{Anthroponymes modernes!Verhoeven, Marc}}
\newcommand{\vonderOsten}{von der Osten\index{Anthroponymes modernes!von der Osten, Hans H.}}
\newcommand{\Voigt}    {Voigt\index{Anthroponymes modernes!Voigt, Mary}}
\newcommand{\Winckler} {Winckler\index{Anthroponymes modernes!Winckler, Hugo}}
\newcommand{\Yener} {Yener\index{Anthroponymes modernes!Yener, K. Aslıhan}}
\newcommand{\Yon} {Yon\index{Anthroponymes modernes!Yon, Marguerite}}
\newcommand{\Yurtsever} {Yurtsever Beyazıt\index{Anthroponymes modernes!Yurtsever Beyazıt, Aslıhan}}

% Base de données céramique
\newcommand{\Beckmann}{Beckmann\index{Anthroponymes modernes!Beckmann, Carina}}
\newcommand{\Egbers}{Egbers\index{Anthroponymes modernes!Egbers, Vera}}
\newcommand{\Gocmez}{Göçmez\index{Anthroponymes modernes!Göçmez, İrem}}
\newcommand{\Strupler}{Strupler\index{Anthroponymes modernes!Strupler, Néhémie}}
\newcommand{\Wittmann}{Wittmann\index{Anthroponymes modernes!Wittmann, Sarah-Julie}}
